[本土撚] 一人N個你心目中嘅香港英雄人物

15年前沙士爆發 一班醫生、醫護喺疫症當中仍然抱住嗰份嘅使命感 企喺前線為香港服務 呢份精神絕對值得尊敬
聽日六月二十三號係「沙士紀念日」 喺香港公園有民眾自發嘅紀念活動
大家到時不妨去認識吓佢哋

第日唔使返工㗎！連登仔唔好不了啦

今年好似少咗巴絲開post講

咪又係淨係識吹捧謝婉雯
仲講到其他醫護心懷不軌先加入抗疫隊伍
得佢一個係發自內心

我都覺 由我小學教科書已經係咁寫
所以我專登打埋係有護士 同埋其他醫護助理
同埋你上去佢facebook睇就會見到有其他英雄

沙士醫護人員係真係為保護香港而死
一定要支持！

順便支持埋巴打你好有心嘅傑作

其實戴N95啲口罩真係有啲辛苦 會好難呼吸
所以真係好多謝社會入面有一啲人好努力堅持緊一啲原則

游b

佢的確對香港抗爭有好大嘅影響

去到游b出名嘅時候 我自己感覺本土浪潮好似已經式微咗好多
加上傳媒同社會輿論對本土派嘅評擊同負面新聞
游b嘅英雄事蹟更難深入民心

關愛座hunter

巨龍哥

五獨通過(cheng lap)

港獨十死士

仲有游b個mk ive男朋友
幫佢滿足性慾既幕後功臣

香港保衛戰
大家都應該關注吓重光紀念日

1941年12月19日凌晨時分，加拿大溫尼伯榴彈兵A連及D連成員經過一場劇戰，加國守軍潰散。其中一支由軍士長約翰·奧斯本帶領65名榴彈兵團A連的成員，當沿山路退下至渣甸山守軍碉堡時，遭敵軍的手榴彈襲擊。奧斯本將手榴彈一一反拋回敵軍處，但有一枚卻來不及撿起。在這危急之際，奧斯本大聲叫喊，向其他隊員示警，然後縱身覆蓋手榴彈，不惜自我犧牲，以保護同僚生命。奧斯本死後獲追頒維多利亞十字勳章，即英聯邦最高榮譽的英勇軍事勛章。

天琦，梁游，毛孟靜，吳靄儀，麥理浩，彭定康，鄧蓮如女男爵

陳巧文

仲有盧斯達 以前好鍾意睇佢寫嘅嘢
唔知點解綠帽單嘢 明明佢係受害者
但都好似影響埋佢嘅名聲咁

毛孟靜

每個人都可以做英雄
坐關愛座承受嘅壓力都唔細
可能你未必真係好想坐
但係為咗令到大家唔使咁偽善 推推讓讓
所以你決定坐落去

長毛

好記得佢當時講咗句：「寧為玉碎不為瓦全」

哲古華拉

你快啲幫毛孟靜平反一吓
我淨係知佢有出嚟支持本土
不過嗰時個個都話 佢借啲意上位

馬文輝

巴打係讀香港歷史？
可唔可以介紹吓

真係要搵機會認識吓
有好多名都未聽過

香港史上第一位獨派企業家
亦創立咗香港第一個獨派嘅黨

戰後英殖時代早期得佢夠膽主張香港獨立自治

其實google可以搵到更多佢嘅事跡

唉
其實佢算係生不逢時
遲多二十年出世，香港人或者有機會借佢影響力，
係英中聯合聲明有返個話語權，甚至獨立自治

歷史上所有關於獨派嘅聲音都好值得被發掘
可惜我份人麻麻地歷史 人物傳奇都好啲

楊慕琦肯定排第一

你講件事蹟嚟聽吓

其實今次自發搞嘅民眾都好值得欣賞

香港教主黃毓民：鯨吞五十萬，馬場一家親，一飯㙎恩仇，立場最堅定。

鍵盤將軍仇思達：
人言三十當而立，熱狗退聯當功績。
Like數誘惑大，致使今朝長不大。

Child登仔：
今日上紅登，聽日去金鐘。
講獨十死士，以死傷博去。

三個都係我偶像，香港之子

曲到冇得再曲
不過我覺得你係啱嘅
當中嘅批評都值得反思！
起碼警惕自己唔好咁做

黃毓民、旺角義士

思覺老師

認真 彭定康

毓民有好多金句
好鍾意睇佢喺立法會嘅辯論
天要下雨，娘要嫁人

黃洋達

呢句毛澤東講㗎

以前選舉嗰時都會追熱血政治同大香港早晨
不過至從九東佢衰咗 鄭松泰做咗大佬之後 好似都無乜留意佢

黃毓民 梁天琦 彭定康
體育就葉鴻輝

點少得 二戰時香港抗日既外國兵

好記得香港對中國嗰幕
個個都叫佢做英雄輝
就連我中學啲男同學平時扮開保方、施治
都改口自稱做葉鴻輝
至此之後 香港隊都好似多咗啲人去撐場

所以香港保衛戰除咗加拿大兵之外 仲有其他國家
我自己覺得有啲可惜嘅係 因為佢哋國家實力低啲 所以佢哋喺個紀念墳場度都排喺最後 有少少似陪襯咁

行山有時有佢地d 記代碑同 事蹟睇, 好堅

下次去打吓卡先
我一直都好想發掘一吓每個地方都有嘅一啲英雄事蹟

陳浩天？

本身諗住屌哂你哋
三頁都唔講堡主
堡主默默組織勢力 政治宣傳
不久嘅將來堡主嘅事蹟一定會好似黨咁發揚光大

春風亭

真普選蜘蛛仔

喺一個咁險峻嘅情況下 仍然以專業操守、學生安危為先 唔會自私自利 呢啲都係慢慢建立香港人精神嘅事蹟

張相之前做咗好多人電腦嘅wallpaper
真心勁佩服可以掛到嗰個靚位
之後仲令到香港其他山同埋地方都有效法
掛banner亦都成為之後嘅抗爭手段之一

梁振英 港獨之父 為香港背上沉重負擔 挑戰香港不平等法律 潛建等種種行為 有邊個可以為香港去到呢個地步 直頭要打個像比佢

連尼住

梁振英 - 香港首位以本土優先、支持港獨的行政長官，曾推行過「限奶令」、「零雙非」等政策。他亦曾多次公開就「港獨議題」發表政治演說，被譽為港獨之父。除此之外，他亦鼓勵民族自強，突破既在思想的限制，以潛建等創新方式壯大民族勢力。

可以幫香港改寫歷史

如果當初希特勒冇被審判
我想信人們會先討公道
而唔系去記念二戰死難者

依家董建華仲生勾勾做中國國家領導人
系米有D野比記念HKSARS遇害者更有意義呢

羅遜准將

第一次見啲5p留言有少少質素可以討論

但第一，而家唔係紀念「遇害者」、「死難者」，而係紀念佢哋背後嘅精神，藉此供後人借鑑。將呢班「抗疫英雄」貶低，而哀悼當中嘅傷痛，係冇必要而且亦只會令到想遺忘傷痛嘅人感到難受。

第二，我覺得要幫希特拉平反未嘗不可。《我的奮鬥》不嬲都深受連登仔歡迎。當然，去到一個位，你要挪用希特拉嚟做例子去合理化種族滅絕都吹你唔脹嘅。